世道人生：遠處吹來號角聲 - 李怡

世道人生：遠處吹來號角聲 - 李怡

美國參議院通過《香港人權及民主法案》，使香港捍衞自由的抗爭，彷彿在迷霧裏聽到遠處吹來號角聲。它告訴香港人，我們屬於自由世界的一分子，自由世界站在香港人一方，而我們力抗的、與我們對立的，就是自由世界要制裁的獨裁政權及其延伸。

美國參議院啟動「熱線」機制一致通過法案，接下來將把兩院版本的輕微差異合併再通過，然後交總統簽署。因為超過2/3議員通過，總統即使拒絕簽署，法案依然自動生效。

我對參議院這麼快無異議通過法案略感意外。參議院由每一個州各兩名議員組成，他們多數要顧全本州選民的利益和意向。有些農業州，在中國表示會大量購買美國農產品的利益誘導下，未必會支持香港。一般美國人不關心遙遠的香港問題，反而多關心加稅後的中國貨售價。因此議員熱心香港事務不一定會給他們帶來選票。此外，香港沒有游說團，而中國游說團能給予美國議員大量利益。這些因素作用下，難保沒有一個議員反對，而只要一人反對，「熱線」機制就無效，須按既定議事日程交參議院辯論及表決，不知拖到甚麼時候了。

中共和港共的反應都很快，中國說了要「反制」的狠話，但正如中美貿易戰中國說「反制」一樣，讓人覺得只是放空炮，要抵制美國人到中國的簽證嗎？凍結美國人在中國或香港的資產嗎？不要說笑了。

港府的反應就較柔軟，只表示極度遺憾。又指「回歸以來，香港一直嚴格按照《基本法》實行港人治港、高度自治」。但說這些話的前一天，中國人大法工委才向香港法院就反蒙面法的判決提出干預，明明違反了《基本法》第85條「香港特別行政區法院獨立進行審判，不受任何干涉」。（同一內容也載於《中英聯合聲明》。）這只是一天前的事，其他中國破壞高度自治的事幾乎無日無之，罄竹難書。特府不要睜眼說瞎話了。

美國能夠兩院均無異議通過《香港人權與民主法案》，最主要原因，是五個月來香港人的無止息的為自由抗爭，特別是年輕人不惜犧牲自己前途甚至生命，每星期甚或每天走出來，在街頭浴血奮戰，不懼警黑的暴力，他們的行動獲多數港人支持，也使全球除中國外的傳媒幾乎都站在同情香港抗爭者一方，更帶動全球重新關注共產強權，帶來世界的改變。美國參議員霍利（Josh Hawley）表示，你們（香港年輕的抗爭者）用生命創造了改變，那些圍困理大的港警已構成人道危機，感謝你們的勇氣，你們感動了美國國會，也將會感動全世界。

香港人權法提出制裁在香港施行暴政的建制人員，和不會對因抗爭被捕者拒絕入境，這等於否定了香港特區政府的合法性，也否定了香港的司法獨立。港美雙方的引渡罪犯安排等同失效。

人權法提出一年一度審視香港的特殊待遇，等於每年審視香港政權是否仍然在實行文明世界這一制，還是已經實行獨裁政權的一國一制。每年審視，使所有準備在香港或通過香港向中國的較長線投資卻步。人權法提出每年評估對香港的出口敏感物資的限制，即意味中國再難通過香港進口高科技敏感物資，將扼殺中國想藉大灣區發展高科技產品的計劃。

歐盟和英國有可能跟隨美國制訂香港人權法。香港自開埠以來就屬於自由世界的一分子。香港人為免墜入一國一制的極權社會正拼死反抗。美國通過香港人權法無異為香港定位，為香港人聲援，吹響自由世界向極權體制抗爭的號角。

李怡

阻你地少少時間 有關選舉問題可以睇以下post

0成本截斷建制藍絲收入 (下)